\documentclass{documentation}

\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
Studencka Pracownia Inżynierii Oprogramowania\\
Instytutu Informatyki Uniwersytetu Wrocławskiego\\[6cm]

Damian Bogel, Łukasz Dąbek\\[1cm]
\textsc{\LARGE Kompilator Języka Gordon}\\[0.5cm]
\textsc{\large Założenia ogólne}

\vfill
Wrocław 2013 \\[2.5cm]

\end{center}
\end{titlepage}

\newpage
\begin{table}
	\centering
    \captionsetup{name=Tabela}
	\caption{Historia zmian w dokumencie}
		\begin{tabular}{|r|c|c|l|l|}
		\hline
		Lp.  & Data       & Nr wersji & Autor                 & Zmiana \\ \hline
		1.   & 2013-11-05 & 0.01 & Damian Bogel & Utworzenie dokumentu \\ \hline
		2.   & 2013-11-25 & 0.02 & Damian Bogel & Korekta \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}
\newpage

\tableofcontents
\setcounter{page}{2}

\newpage

\section{Wprowadzenie}
\subsection{Wstęp}
\noindent Niniejszy dokument ma na celu określenie przeznaczenia programu \textsc{Gordon} oraz wyspecyfikowanie stawianych przed nim wymagań.

\subsection{Ogólny opis programu \textsc{Gordon}}
\noindent Program \textsc{Gordon} jest kompilatorem imperatywnego języka programowania o składni podobnej do języka Haskell, którego główną własnością są konstrukcje pozwalające na wykrywanie zakleszczeń. Język ten także nazywa się \textsc{Gordon}.

Celem \textsc{Gordona} jest ułatwienie pracy programistom tworzącym oprogramowanie współbieżne. Ponieważ praktyka pokazuje, że napisanie poprawnego programu współbieżnego (tj. wolnego od zakleszczeń, zagłodzenia) jest zadaniem trudnym, projekt \textsc{Gordon} uwzględnia szereg usprawnień wspomagających programistę. Usprawnienia te znajdują się zarówno w samej konstrukcji języka, jak i w statycznej analizie kodu będącej częścią kompilatora.
\section{Grupa docelowa}
\subsection{Opis użytkowników}
\noindent Użytkownikami kompilatora \textsc{Gordon} są programiści, którzy tworzą oprogramowanie współbieżne. Są oni zaznajomieni z takimi pojęciami, jak wzajemne wykluczanie lub zagłodzenie.

Od użytkowników wymaga się znajomości przynajmniej jednego imperatywnego języka programowania. Ze względu na prostotę języka \textsc{Gordon}, można się go nauczyć w bardzo krótkim czasie. Pozwoli to na korzystanie z kompilatora bez potrzeby wcześniejszych drogich i czasochłonnych szkoleń.

\textsc{Gordon} jest kompilatorem, który ma wspomagać pracę programisty w wykrywaniu zakleszczeń i innych problemów związanych z programowaniem współbieżnym. Od użytkowników nie wymaga się, aby znali formalne metody wykrywania wymienionych zagrożeń. Wszelkie komunikaty przedstawiane przez kompilator \textsc{Gordon} będą abstrahować od szczegółów implementacyjnych tego narzędzia.

\subsection{Potrzeby użytkowników}
\noindent Podstawowymi potrzebami użytkowników kompilatora \textsc{Gordon} są:
\begin{itemize}
\item wspomaganie podstawowych technik programowania współbieżnego (wzajemne wykluczenia, pamięć dzielona itd.),
\item wykrywanie potencjalnych zakleszczeń,
\item czytelne i zwięzłe komunikaty,
\item prosty język,
\item licencja pozwalająca na szerokie wykorzystywanie.
\end{itemize}

\section{Opis programu}
\subsection{Zastosowania}
\noindent Język \textsc{Gordon} jest narzędziem służącym do tworzenia oprogramowania wydajnego, współbieżnego oraz bezpiecznego. 
\textsc{Gordon} został opracowany z myślą o:
\begin{itemize}
    \item oprogramowaniu medycznym,
    \item rozproszonym oprogramowaniu baz danych,
    \item systemach czasu rzeczywistego.
\end{itemize}

\subsection{Pozycja na rynku}
\noindent W chwili projektowania kompilatora języka \textsc{Gordon} na rynku dominowały następujące metody wytwarzania szybkiego i niezawodnego oprogramowania współbieżnego:
\begin{itemize}
    \item \emph{Metoda wprawnego programisty} -- napisanie programu zleca się wprawnemu programiście języka \textsc{C}.
    \item \emph{Metoda formalisty} -- dysponując modelem teoretycznym, maszyny odtwarzamy program z jego formalnej specyfikacji.
    \item \emph{Pamięć transakcyjna} -- zastosowanie techniki programowania, która nie korzysta z muteksów i umożliwia unikanie zakleszczeń.
\end{itemize}
~\\
Język \textsc{Gordon} ma szansę stać się praktycznym narzędziem tworzenia bezpiecznego oprogramowania współbieżnego.

\section{Cechy programu}
\noindent Podstawowymi cechami języka \textsc{Gordon} są:
\begin{itemize}
\item imperatywność,
\item składnia wzorowana na języku Haskell,
\item silne typy, statyczne wnioskowanie o typach,
\item podstawowe konstrukcje programowania współbieżnego (wzajemne wykluczenia, pamięć dzielona itd.),
\item wykrywanie zakleszczeń na podstawie statycznej analizy kodu,
\item generowanie kodu w języku C,
\item przenośność.
\end{itemize}

\section{Dokumentacja}
\subsection{Specyfikacja języka \textsc{Gordon}}
\noindent Specyfikacja języka zawiera:
\begin{itemize}
\item gramatykę języka,
\item opis typów oraz systemu typowania,
\item semantykę konstrukcji używanych w języku,
\item niezbędne szczegóły implementacyjne, które muszą być zachowane niezależnie od docelowej architektury.
\end{itemize}

\subsection{Specyfikacja kompilatora \textsc{Gordon}}
\noindent Specyfikacja kompilatora zawiera:
\begin{itemize}
\item opis wejścia i wyjścia,
\item opis dostępnych opcji kompilatora.
\end{itemize}

\section{Wymagania}
\subsection{Wymagania systemowe}
\noindent System oparty na jądrze \textsc{Linux} udostępniający interfejs \textsc{pthreads} oraz kompilator języka C.

\subsection{Wymagania sprzętowe}
\noindent Takie same jak w wypadku dowolnego systemu opartego na jądrze
\textsc{Linux}\footnote{\url{https://www.kernel.org}}.

\subsection{Wymagania wydajnościowe}
\noindent Wykrywanie zakleszczeń odbywa się na poziomie analizy kodu źródłowego, nie w trakcie wykonania programu. W związku z tym, nie powstaje żaden narzut wydajnościowy. Różnice między czasami wykonania programu napisanego w C, a kodem wygenerowanym przez kompilator \textsc{Gordon} powinny być niezauważalne (poniżej 2\%).

\section{Licencja}
\noindent Kompilator języka \textsc{Gordon} jest objęty licencją GPL w wersji trzeciej. Jej pełna treść jest dostępna w oddzielnym dokumencie\footnote{\url{http://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.txt}}.

\end{document}
